---
title: "MiniDebConf Maceió 2025 - abertura de inscrição e chamada de atividades"
kind: article
created_at: 2025-01-10 11:00
author: Paulo Henrique de Lima Santana (phls)
---

[![MiniDebConf Maceió 2025](https://maceio.mini.debconf.org/media/pages_files/logo-minidebconf-maceio-nova-400px.png)](https://maceio.mini.debconf.org/) 

Está aberta a inscrição de participantes e a 
[chamada de atividades](https://maceio.mini.debconf.org/evento/chamada-de-atividades/)
para a
[MiniDebConf Maceió 2025](https://maceio.mini.debconf.org).

Esta será a primeira edição em uma cidade do Nordeste!

Veja abaixo algumas informações importantes:


## Data e local da MiniDebConf e do FLISOL

A MiniDebConf acontecerá de 1 a 4 de maio no Centro de Inovação do Jaraguá em
Maceió - AL.

## Inscrição gratuita e oferta de bolsas

**Você já pode realizar a sua inscrição gratuita para a MiniDebConf Maceió 2025.**

A MiniDebConf é um evento aberto a todas as pessoas, independente do seu nível
de conhecimento sobre Debian. O mais importante será reunir a comunidade para
celebrar um dos maiores projeto de Software Livre no mundo, por isso queremos
receber desde usuários(as) inexperientes que estão iniciando o seu contato com
o Debian até Desenvolvedores(as) oficiais do projeto. Ou seja, estão todos(as)
convidados(as)!

Assim como aconteceu na edição de [Belo Horizonte](https://bh.mini.debconf.org)
em 2024, na edição de Maceió em 2025 estamos ofertando
[bolsas de alimentação, hospedagem e passagens](https://maceio.mini.debconf.org/evento/bolsas/)
para viabilizar a vinda de pessoas de outras cidades que contribuem para o
Projeto Debian. Contribuidores(as) não oficiais, DMs e DDs podem solicitar as
bolsas usando o formulário de inscrição.

Os recursos financeiros são bastante limitados, mas tentaremos atender o máximo
de pedidos.

Se você pretende pedir alguma dessas bolsas, acesso
[esse link](https://maceio.mini.debconf.org/evento/bolsas) e veja mais
informações antes de realizar a sua inscrição:

A [inscrição](https://maceio.mini.debconf.org/evento/inscricao/) (sem bolsas)
poderá ser realizada até a data do evento, mas temos uma data limite para o
pedido de bolsas de alimentação, hospedagem e passagens, por isso fique
atento(a) ao **prazo final: até 31 de janeiro.**

Para se inscrever, acesso o site, vá em "Cria conta". Criei a sua conta
(preferencialmente usando o Salsa) e acesse o seu perfil. Lá você verá o botão
de "Se inscrever".

Para se inscrever, acesse o site, vá em
[Criar conta](https://maceio.mini.debconf.org/accounts/login/). Criei a sua
conta (preferencialmente usando o [Salsa](https://salsa.debian.org/)) e acesse o
seu perfil. Lá você verá o botão de
[Se inscrever](https://maceio.mini.debconf.org/register/).

## Chamada de atividades

**Também está aberta a chamada de atividades para a MiniDebConf.**

Para mais informações, acesse 
[esse link](https://maceio.mini.debconf.org/evento/chamada-de-atividades/
).

Fique atento ao prazo final para enviar sua proposta de atividade: **até 31 de janeiro**.

## Contato

Qualquer dúvida, mande um email para <contato@debianbrasil.org.br>

## Organização

[![Debian Brasil](https://maceio.mini.debconf.org/media/pages_files/logo-debianbrasil-capa.svg)](https://debianbrasil.org.br) [![Debian ](https://maceio.mini.debconf.org/media/pages_files/logo-debian-capa.svg)](https://debian.org) [![OxE](https://maceio.mini.debconf.org/media/pages_files/logo-0xE-capa.svg)](http://oxehacker.club/)
